武裝分子闖巴基斯坦酒店 攻擊中國投資者 激戰數小時 八死六傷

武裝分子闖巴基斯坦酒店 攻擊中國投資者
激戰數小時 八死六傷

受襲的珍珠洲際酒店位於山頂，登山道路保安嚴密。路透社

【反華恐襲】巴基斯坦發生針對中國人的恐怖襲擊。事發在一帶一路旗艦項目「中巴經濟走廊」終點瓜達爾（Gwadar）。三名武裝分子前晚闖入一家五星級酒店施襲，跟安全部隊激戰幾小時，造成至少五死六傷，三名歹徒最後盡數被擊斃。當地武裝分離主義組織承認是針對中國投資者發動攻擊。巴基斯坦總理痛批這是一宗恐怖襲擊，旨在破壞巴基斯坦經濟。

相關新聞： 一帶一路關鍵城市 屢遭襲擊

瓜達爾是巴基坦斯西南部俾路支省（Balochistan） 港口城市。受襲的「珍珠洲際酒店」（Pearl Continental Hotel）是該市唯一豪華酒店，因此有不少外國人入住，除了外交官，還有中國投資發展項目的工作人員。

「俾路支解放軍」揚言襲擊陸續有來。

擊斃警衞 激烈駁火

巴基斯坦軍方公佈，前日下午，三名歹徒持步槍及手榴彈等武器，直闖酒店，將把守大門的警衞擊斃，長驅直進，埋下炸彈、切斷酒店通訊系統。巴基斯坦安全部隊人員趕到後，先疏散住客和職員，再與歹徒對峙，一度激烈駁火。其間酒店周邊區域全面封鎖，並有直升機在上空盤旋，氣氛緊張。武裝分子最後被迫退至通往頂層的樓梯間頑抗，最終被安全部隊人員盡數擊斃。

不願透露姓名的高級警官披露，武裝分子都穿上了安全部隊的制服。相信這是他們能夠順利攻入酒店的原因。事關酒店位於一處山頂上，上山道路一向設有多處軍方安檢崗位，日常保安極嚴格。

有住在酒店附近的居民稱，接近傍晚時，聽到酒店傳來持續槍聲，而酒店周圍有安全部隊人員把守，完全不讓平民進入封鎖區。

在安全部隊人員徹底搜查酒店，確認再無歹徒匿藏後，省政府官員和警方公佈，事件共造成八死六傷，除了三名武裝分子斃命之外，有四名平民和一名士兵死亡，另有六人受傷，包括四名保安人員。

相關新聞：華借351億予巴谷經濟 兩國擬軍事合作

俾路支解放軍承認責任

「俾路支解放軍」（Balochistan Liberation Army）其後發聲明，揚言是針對「中國和其他外國投資者」發動攻擊。組織在其Twitter賬戶推文宣稱「襲擊目標盡皆達成」，又指襲擊陸續有來。

對於今次襲擊，巴基斯坦總理伊姆蘭汗（Imran Khan）予以強烈譴責，指是恐怖主義行為，「旨在破壞我國的經濟項目和繁榮。我們必不容這些陰謀得逞」。

伊斯蘭堡中國大使館亦發聲明批評這次襲擊，同時讚揚「巴基斯坦軍方與執法人員的英勇表現」。

「俾路支解放軍」力爭俾路支民族自決，對於該省資源被外部剝削極之不滿。中巴經濟走廊項目2015年啟動以來，俾路支省民間有不少反彈。「俾路支解放軍」近年就多次以中國人為襲擊目標，去年甚至向卡拉奇的中國領事館出手，釀成四死，組織當時宣稱是反對抗北京「強權欺壓」。

法新社/路透社/美聯社

下一則
下一則
一帶一路關鍵城市 屢遭襲擊

一帶一路關鍵城市 屢遭襲擊
華借351億予巴谷經濟 兩國擬軍事合作

俾路支解放軍

「俾路支解放軍」力爭俾路支民族自決，對於該省資源被外部剝削極之不滿。

香港人真係和平

俾路支解放軍ok

最好就係蝻打蝗